%@Auteur:Nathalie Herminier\par
\begin{myenumerate}
\item Dans un collège, $\dfrac45$ des élèves pratiquent un sport dans
  un club sportif. Sur ce nombre d'élèves, $\dfrac3{16}$ font du
  football. Quelle est la proportion d'élèves du collège qui
  pratiquent le football dans un club sportif ? Quel pourcentage
  d'élèves cela représente-t-il ?
\item Une partie de l'énergie solaire, soit environ $\dfrac13$ de
  l'énergie solaire est réfléchie dans l'espace, $\dfrac14$ contribue
  au cycle évaporation/précipitation, le reste pourrait être exploitée
  par l'homme. Quelle proportion de l'énergie solaire pourrions-nous
  utiliser ?
\item Traduis la phrase suivante par une écriture mathématique, puis
  effectuer le calcul indiqué : \og Les deux tiers du cinquième de 15\fg.
\end{myenumerate}